相對論入門

巴絲有冇睇開邊d相對論既online channel

之前睇過d, 一係就太入門，講兩講就結論，中間冇推論；一係就太深，數多到唔知做乜

數我就唔算好叻，但都想了解個theory，大家有冇好推薦

你數勁唔勁先 ？

因為相對論中間個推論一定會用到啲數

有錢相對無錢

基本algebra，tensor都識d既

係呀，大家睇開咩，我reference下

Try

呢個都睇過幾集，不過真係冇乜數

watch watch先

sean carroll嗰本算入門

我理解係可以用畢氏定理求解

(ct1)^2+(vt0)^2=(ct0)^2
t1=sqrt(1-(v/c)^2) t0

之後可以apply 動尺縮短嗰d

邊有咁簡單，Time Dilation充其量只係狹義相對論嘅Chapter 1，而且廣義相對論先係戲肉。重未計相對論點應用落粒子物理學、光學同電磁學，相對論係無底深淵嚟架。

入門......
睇題目

拋書包時間

呢本書唔錯

係，真係深淵

如果會考中五程度呢?

想學spinor

睇緊，佢成個story line咁講

學左Riemannian geometry先啦

In fact what you need to learn is Semi-Riemannian Geometry.
The Minkowski metric is not positive definite.

學Lorentzian Geometry前都係學左RG先
先熟習左connection, curvature果啲概念，之後再睇下Lorentz signature點樣導致causality

直接睇O’Neill 本 Semi-Riemannian Geometry and General Relativity

有好多youtuber 教喎深淺都有

edx都有入門

search下先

好似睇書有式同圖，明多d

中文書 我推介一本 叫

宇宙的顫抖

英文 推介 之前樓上講過 嘅

gravity from the ground up

但去到GR 都係 要 識 TENSOR 先得 一般坊間講相對論嘅書 唔會去TENSOR

要另外再買書了

Hku 有個course係相對論入門
識basic mechanics 就讀得

yes睇緊
係一定要tensor

如果真係對 general relativity 有興趣， 即係想明白 field equation 條式其實講咩野，就要搵tensor 嘅片同書睇

youtube 片我推介呢位
由相當淺嘅vector 講起， 此君自己有出 tensor 嘅書，對於想理解吓咩係tensor 同GR 我覺得夠咯

呢本正野
不過係數學書，唔係物理書

好多字好悶wo,講極都未有重點
似科普書多過textbook

入門喎

香港好多做GR既高手，唔好怪佢哋

Lecture Notes on General Relativity - Gravity and String

究竟speed of light c, 係 GR 係咪constant?
又話只可以locally define, Christoffel symbol locally = 0 咁

speed of light 係 constant in GR

留名學野

但未入門wo, 仲係度門出面

物理方面切入入面不如試下：

General Relativity: An Introduction for Physicists
Textbook by Anthony N. Lasenby, George Efstathiou, and M. P. Hobson

Relativity, Gravitation and Cosmology
Textbook by R. Lambourne

Relativity, Gravitation and Cosmology
Textbook by Ta-Pei Cheng

Gravity by James Hartle

數底好識tensor 數學方面切入入門：

A first course in general relativity
Textbook by Bernard F. Schutz

識黎把春，揾到食咩，比心機番工啦

呢本做入面真係高高手

GR Workbook又點睇，再加睇你最尾嗰本應該夠

A General Relativity Workbook Workbook Edition
by Thomas A. Moore
???
睇下先

SR 入門可以睇

Special Relativity and Classical Field Theory: The Theoretical Minimum

By Susskind and Art

問埋d問題都多9魚 點定義勁先？

究竟數底要幾勁先睇得明EFE